#+Title: Math Problems
#+Author: Christophe Grain
# +Email: christophe.grain@gmail.com
#+OPTIONS: toc:nil reveal_mathjax:t
#+OPTIONS: num:nil
#+REVEAL_THEME: night
#+REVEAL_TRANS: linear  
#+REVEAL_ROOT: http://cdn.jsdelivr.net/reveal.js/2.5.0/

* Wallpaper
Wallpaper comes in rolls 6 m long anf 1 m wide. how much wallpaper is nessesary to wallpaper the walls in a bedroom if the bedroom is 5 m by 4 m by 2.5 m? Don't wallpaper the 1 m by 2 m door nor the 1 meter square window.

* Jewelry Box
Elaine's jewelry box has a volume of 36 cubic centimeters.
Which of the following could be the dimensions of Elaine's jewelry box?
Select all that apply.
Select all that apply.
1) 4 cm long, 4 cm wide, 2 cm high
2) 7 cm long, 12 cm wide, 3 cm high
3) 3 cm long, 4 cm wide, 3 cm high

* Question:
 What number do you get when you multiply all of the numbers on a telephone's number pad?

* Answer: 
0

* Question: 
A claustrophobic person gets on a train. The train enters a tunnel just as it is leaving the station.

Where is the best place for him to sit?

* Answer:
In the back. The train will be accelerating so it will be going faster when the back of the train enters the tunnel so a person in the back will spend less time in the tunnel.

* Question: 
There are several books on a bookshelf. If one book is the 4th from the left and 6th from the right, how many books are on the shelf?

* Answer: 
9. Try sketching the problem out to see it.

* Question: 
John has been hired to paint the numbers 1 through 100 on 100 apartments.

How many times with he have to paint 8?

* Answer: 
20 times. (8, 18, 28, 38, 48, 58, 68, 78, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 98).

* Question: 
What's the angle between minute hand and hour hand at a quarter past three?

* Answer: 
7.5 degrees.

The minute hand is pointing directly at the '3'. The hour hand is 1/4 of the way between the '3' and '4'. Since there are 12 numbers the angle between each number is 30 degrees. So the angle between the hands are 30 degrees * 1/4 = 7.5 degrees.

* Question: 
There are two ropes that both take exactly 1 hour to burn from end to end. You are unable to cut the rope. How can you burn the two ropes in a total of 45 minutes?

* Answer:
Start one of the ropes on fire from both ends and the other one from one end. After a half an hour one rope will be completely burnt and the other will be half burnt. At this point you light the final rope from the unlit side and it will take 15 minutes for the remaining half of the rope to burn, for a total of 45 minutes.

* Question: 
Mr. Smith has 4 daughters. Each of his daughters has a brother.

How many children does Mr. Smith have?

* Answer: 
He has 5 children, all of the daughters have the same 1 brother.

* Question: 
On a clock, how many times a day do the minute and hour hand overlap?

* Answer: 
22 times: 12:00:00, 1:05:27, 2:10:55, 3:16:22, 4:21:49, 5:27:16, 6:32:44, 7:38:11, 8:43:38, 9:49:05, 10:54:33. Each twice a day.

